# HakamiLong #

HakamiLong.dll - CLS-совместимая библиотека .NET, написанная на С# и реализующая вычисление некоторых арифметических операций для больших чисел (и выражений из них).

Библиотека дает возможность:

* Хранить целые числа, не превышающие по модулю 10^100. Число можно ввести как строку или как int;
* Применять к этим числам операции +, -, *, /, sqrt(x), log2(x), а также операции сравнения и конвертирование из/в string, int;
* Вычислять значение выражения, заданного строкой из чисел, операций, круглых скобок и пробелов (не разбивающих число).

Библиотека содержит (в пространстве имен HakamiLong):

* Класс UnsignedLong - беззнаковый тип и все описанные операции для него. При введении или вычислении отрицательного числа генерирует ошибку.
* Класс Long - знаковый тип, помимо обозначенных операций, есть взятие модуля (readonly свойство UnsignedLong AbsValue;).
* Статический класс Calculator с одним public методом

```
#!c#

 Long Calculate( string expression );
```

 - вычисляет значение арифметического выражения, в случае некорректного ввода генерирует ошибку.
* Класс IncorrectLongException, наследник ApplicationException, представляющий возможные ошибки (ошибки описаны строковыми константами).
* Класс SortDescending, реализующий IComparator, для сортировки коллекций Long по убыванию (UnsignedLong неявно приводится к Long, сам Long реализует интерфейс IComparable для сортировки по возрастанию).

В решении, помимо библиотеки, находятся:

* юнит-тесты;
* проект небольшой консольной программы на С#, демонстрирующий использование HakamiLong.dll;
* проект небольшой консольной программы на VB, демонстрирующий CLS-совместимость HakamiLong.dll.